\documentclass[10pt, letterpaper]{article}

%% Packages %%
\usepackage[left=2cm,top=3cm,right=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb, amsthm}
\usepackage{array, xcolor}
\usepackage{chngcntr}
%\usepackage{pdfpages}

%% Document format %%
%\pagestyle{myheadings}       % Uncomment if don't want page numbers
\linespread{1.0}
\setlength{\parindent}{0pt}

%% Comandos %%
\definecolor{lightgray}{gray}{0.8}
\newcommand\VRule{\color{lightgray}\vrule width 0.5pt}
\newcommand{\extend}[2]{#1 \hfill #2}
\newcommand{\extendbf}[2]{\textbf{#1 \hfill #2}}
\newcommand{\newsection}[1]{\setcounter{section}{#1} \setcounter{figure}{0} \setcounter{table}{0} \setcounter{equation}{0}}

\title{Tarea 04 - Psicoacústica}
\author{Nicolás A. Peña Escarpentier}
\date{} 

\begin{document}
\maketitle

\newsection{1}
La obra tiene 5 secciones. Cada sección tiene una duración distinta. Las separé principalmente por la escena que evocaban, aunque muchas de estas separaciones coincidieron con grandes silencios. Describiré el paisaje sonoro de cada sección, junto a las fuentes sonoras y evolución del estado de ánimo presentes en cada una.

\begin{enumerate}
\item En un comienzo la obra me dio la sensación de estar en un lugar oscuro, despertando. Era una sala cerrada, no muy grande, delatada por el eco de los sonidos provocados por instrumentos de viento bastante graves. Se empieza a escuchar ciertos ruidos exteriores ya aprecen retazos de luz, con grillos delatando que es de noche. Esta celda está en medio de un lugar aislado, desértico pero fresco, en medio de una cueva. Se escucha el murmullo del agua y señales de radio con interferencias. Por el repentino despertar estoy confundido, mareado, sin balance, y cada vez menos estable. La sensación es de misterio, descubrimiento, el no saber donde se está.
\item Ahora, se escucha el sonido lejano de una nave espacial. Viene aterrizando, haciendo mucho ruido con sus motores. Es el sonido de un motor que tira  aire, casi como una aspiradora o un secador de pelo. Junto con este sonido empiezan a aparecer sonidos de hojas moviéndose. Tengo mucha expectación, quiero saber que viene, que va a suceder. La nave aterriza y el movimiento se detiene.
\item Hay mucho misterio. Exploro el lugar, en donde hay muchas cosas extrañas, apparatos alieníjenas, que me hacen sentir mucha curiosidad. Me siento observado, creo poder escuchar murmullos entre los sonidos nuevos. Estos sonidos son algunos pitidos y tonos `futuristas'. Son como silbidos con su propio tono, tienen identidad. Algunos de estos son las voces de los robots (me recuerdan mucho a R2D2). Entro a un laboratorio con cosas aún más extrañas. Aparatos pequeños, elementos de vidrios y delicados. Sus sonidos son cada vez más extraños, me causan más curiosidad, pero a la vez me siento más observado. Paso a la siguiente sala, es muy amplia...
\item Algo despierta en esta sala. No lo logro ver, pero está a mi alrededor, me siento rodeado sin saber que hacer. Se mueve rápido, ocultándose de mi en las sombras del bosque de la sala gigante. Me tienen rodeado, pero no se acercan a mi. Son un tipo de insectoides antropomórficos y metálicos. Sus varias piezas metálicas modulan los sonidos al separarse y juntarse, y así como las alas de un escarabajo posee una alta resonancia. Acompañando estos sonidos se repiten ciertos pitidos robóticos escuchados anteriormente. De repente, algo grande se mueve. No sé si se mueve la nave en la que estoy o si es algo más. Suena como el motor de la nave cuando aterrizaba, pero esto está partiendo. Hay un viento muy fuerte, algo gigante va a pasar sobre nosotros. Estos seres me protegen cubriéndome con sus cuerpos mientras esta nave pasa por sobre nosotros.
\item La nave pasa de largo, pero vuelve hacia nosotros. Los seres se dispersan y se alejan de mi. No sé que va a pasar, pero tengo la sensación de que quiero saberlo. Lo que se aproxima es como una nave, pero a la vez es un ser. Es gigante, una nave dentro de una nave. Se acerca y aterriza cerca mío. Me está llamando, por lo que me acerco a ella... Fin.
\end{enumerate}

Con respecto a la pregunta si considero que esta obre es música. Viendo algunas definiciones de música, podemos ver que es el arte de combinar coherentemente sonidos, usando principios de melodia, ritmo y armonía. Desde este punto de vista, a pesar de no tener una estructura melodiosa muy clara (o más cercana a lo común) cumple con los parámetros de ritmo y armonía, por lo que sería música sí o sí.\\

Desde mi punto de vista, también lo considero como música. Claro, difiere mucho de la música popular, pero la aprecio como el arte de transmitir algo (historia, sensaciones, sentimientos o visiones) a través del sonido. A mi me transmitió una historia muy completa, casi como si estuviese leyendo un libro. Son distintas las cosas que provoca la música popular en contraste a esta obra, pero no por eso deja de ser música.

\end{document}